朋友去日本行禮 但唔包機票住宿 大家點睇？

但唔洗俾人情，
其他自費，
由細玩到大，
唔去好似好唔俾面
大家點睇？

想知有咩包

我會喺你fb/ig like你啲相，最多你哋返嚟香港我請你哋食多次飯慶祝

沒有

做乜

唔去

你噉問即係你都覺得唔值
唔值咪直接話唔好去囉
去你都玩得唔夠盡興啦

有疑問即係你朋友係你心目中份量都係唔夠重
我有個10年朋友結婚我都係所有野自費，佢講明第日到我結婚佢都會黎，唔洗幫佢出任何錢

當去個旅行都要諗3諗4 熟極有限 cut fd算

係你計較小家lor

你咪話：窮呀我…

你問得, FD得去邊呀
咪撚去囉

公司唔批假

你有猶豫就即係覺得佢唔值

覆佢下次先去

咁有幾撚fd

比返人情，但唔去囉。
藉口是旦搵個

點解咁多人覺得夠frd 就可以唔包
唔係應該夠frd 先會顧及埋朋友嘅經濟能力？
先唔講大家有無錢 而唔係恃熟賣熟

好熟咪去，唔係好熟咪唔去
我都試過飛十幾粒鐘剩係去個婚禮，隔一日飛返屋企
但係依d 講緊係老死既人生大事，普通朋友既我真係理撚得佢

熟嘅一定去 去日本都唔是好貴啫

真係frd我自費又無乜所謂
但如果你地真係frd佢知你咩景況 (如果你經濟真係麻麻 機票酒店都比唔起) 你唔去佢都知咩事啦 唔會怪傱既

真係好FRIEND既咪去囉 反正日本近近地當去個旅行都得

清 識play

但係夠fd都應該顧及返新人嘅經濟能力同結婚洗費
包得一個無理由其他又唔包
包幾個朋友嘅機票住宿果啲錢都夠擺返圍

睇下你同佢幾熟啦，當然仲要睇下佢點對你

不爽不要去

冇錢咪唔去 咁簡單諗咁多做乜嘢

想去咪去唔去咪唔去
樓主覺得人地好應該請埋你?

即係特登去日本觀個禮
第二日發返黎番工

包埋我都要諗諗

你話擺酒就要就兩老
行禮通常一對新人決定

如果budget 唔夠唔係應該搵一個
大家都afford 到嘅方式行禮？

咁大家都冇錢呢
唔通因為要一兩個朋友黎到
就改變晒成個結婚計劃?
依家你結婚定人地結
人地想去日本結係咪應該尊重下人
比著係你 你都係定左邊到結先問人黎唔黎
黎 咪歡迎埋你 唔收你人情仲想點

結婚係佢兩個人既事 洗撚就埋你呀？下下就曬全世界唔撚洗擺酒啦

照去日本但特登唔去佢wedding
俾返個下馬威佢

你朋友有你呢d咁既所謂朋友真係三生有幸

樓主好肉酸
計你最低工資都9000蚊啦
日本來回都係1000 2000左右 住宿比盡咪一晚
500港紙好未
仲話好fd
分明係自己又想貪人機票
然後再順手請返一星期假諗住去旅行
然後先順手去人婚禮果啲孤寒撚

之前計過包酒店三晚四日 機票 包車 神社果餐 其他雜項十個人要十五萬左右

其實你唔想去咪俾返人情咪算
新人邀請您應該都係好重視你想你一齊見證
你可以當順便去埋旅行
人地結婚大事梗考慮自己
想用理想既方式行禮啦
你作為朋友可以遷就亦可以唔去

機票酒店豐儉由人
得9閒咩
去得起碼走開兩三日啦

婚禮除咗主角 最盡主家席嘅人會在意
其餘所有賓客都係當食飯睇戲咋

我反而想知幾多人喺外國搞婚禮可以包埋賓客機票住宿？

日本算平

真係夠fd其實去唔去都ok
不過一生人有幾次呢啲機會？

所以一般係外國搞婚禮
一係同性戀 低調進行請好少人，
一係大户人家，大撚把錢
一係有小小錢，淨係請啲最親嘅，明知包乜包物都有信心係人情收得返。

正正常常係香港普通酒店擺20圍
前前後後 又影相拍片 租衫 化妝
起碼駛你40萬，
去外國擺仲包機票酒店，
成份首期咁就無咗

又唔係冇錢又唔係冇假
咁都要諗嘅話
你哋都唔係好friend啫

人地請埋你既話 件事就會變到
出錢請你去祝福佢
結婚已經好大負擔
仲要計較人地冇請你

包埋都唔去，咁遠又要請假又要趕返嚟返工
有心請飲叫佢香港擺多次，定係佢移民咗去日本？

點解要俾錢買你祝福先
閣下係教宗定神父？

睇你同佢幾好朋友啦，黎緊有朋友嫁去日本，機票酒店都係自己出，仲要比埋日式人情，起馬要$3000 ，都係咁啦

根本係樓主窮L想上來取暖。

利申：試過推唔去海外婚禮，但原因係冇AL

你真係噉諗就唔會出post啦

原來你咁窮就死遠啲啦 當冇識過你

睇內容仲feel到你好唔想去
都係想我地幫下你 得良心好過啲姐

仲話由細識到大 唔想去就咪撚去啦

你覺得佢唔顧及朋友既經濟能力，想佢包機票住宿
咁你有冇顧及你朋友既經濟能力呀
佢包得你一個就要包埋其他人
你一個人機票都係二千左右，住宿要平既幾百蚊一晚
識著樓主依啲friend真係慘

廉航都係一千，食住都唔貴， 人情係返度啦

屌 樓主又窮又無義氣
唔好去呀！
比條友睇清楚所謂既兄弟

其實你要諗既話都已經唔夠fd
上黎開post 問你都係係香港自己一個算

日本咁撚遠行禮？去蛇口就考慮下啦

樓主鐸縮度

有咩問題
一班朋友一齊去旅行賀朋友結婚不知幾開心
你問得出都證明你地唔夠朋友

正常

搞咁多嘢真係麻撚煩

唔去

有咩好去 去到 D人又唔識既

吹兩句 阿恭喜哂你 冇了 一條友ON99咁

講到咁多年朋友 俾下面去一轉日本都唔制？
仲要唔駛人情喎

咁你咪俾人情之後唔去 佢又無迫你

其實人地叫你都當左你係好朋友先會有呢個「麻煩」你既動作
如果真係冇假冇錢而唔去冇咩所謂
大家一場朋友會明
但如果係自己覺得唔值得咁花時間去
我係新人都寧願你唔去

請你時同講到明唔包，結婚請你，你去咪去。唔去咪唔去。咩恃熟賣熟呀...

去外地結婚一定包晒所有朋友咩?

當同班朋友去旅行
越大越冇呢d機會

機票都係千零蚊， 人情都要啦。

你一個就幾千
人地包哂就十萬8萬
如果係fd既我都唔會想佢包
如果唔係fd根本唔會哂時間去
從來都唔關果筆錢事

上得黎問姐係佢唔夠老友
如果係好朋友 你都唔會諗呢個問題
或者佢同你咁熟 佢支出負擔唔黎佢都會幫你

香港擺酒都9成回本甚至有賺
請埋你去海外觀禮 一個半個都話
幾廿個點afford 起
仲要觀禮唔預比人情
咁樣海外結多數都係邀真正好友去
樓主呢d朋友唔識都冇損失

樓主咪咁撚度啦

可能本身諗住俾600

冇錢學咩人外國搞？

去日本邊到行，我識一個有又係幾月去？

通常聽番黎係包酒店，唔包機票。要唸既，即係你都唔係咁想去。你唔去淨封禮，佢有機會記住你一世。不過如果真係唔想去，就無謂去，費事去到黑臉。最緊要作個好藉口，話公司行唔開點都好，始終要有d野交待下。

又話由細玩到大
唔使你俾人情
只係日本又唔係歐洲都要考慮

咁都要左諗右諗 睇落你同佢都唔係幾fd

更何況日本真係唔貴 而且仲可以成班人一齊去算唔錯啦 出咗嚟做嘢有幾可真係可以約到一齊去旅行

如果自己老死結婚 再遠都去啦 除左危險之外 好聽啲都叫一生人一次既

如果我係樓主朋友都幾傷心
以為大家好好感情所以去外國結婚都想叫埋
點知樓主份人咁寒酸

無敵

來回五萬走唔甩
巴打一定好有錢

個重點係夠fd你唔會care佢包唔包
你真心戥佢高興既自費又有咩所謂

由細玩到大就唔好咁肉酸啦
小小錢 你朋友最重要既一個時刻

真係fd咪當旅行囉 你真係冇錢既咪算囉 睇你點諗姐 朋友係你心中地位冇咁大都冇野架 各人有各人睇法
不過你咁問得你都唔想去啦 算啦咁 下次先囉

係fd既咪去

真係有經濟原因去唔到

咪坦白講飛唔到去

人地會體諒你

你日後結婚請返人來又得

如果因為咁無fd做，fd極有限

就簡單件事

係老友既
知佢結婚洗費多，唔係大富大貴
佢想包都唔比佢比錢啦
下下都計住錢，你就當人酒肉朋友
你個friend當錯你係老友啦

日本都要諗 你應該真係窮撚到仆街陷家剷喎

係夠fd就唔會計較，
你都識講去唔去係因為畀面。
咁都fd極有限

由細玩到大就去啦，錢可以搵過，交情呢樣野無得搵過

同樓主呢d人做朋友都幾撚慘 下下計撚住哂

唔洗你俾人情
仲要包埋機票住宿？

你同佢根本唔fd
係fd你唔去佢都會唔怪你

垃圾朋友

我邀左你？

咩日子去先？同去邊
唔太貴都可以呀

我呀媽直頭係個朋友 娶新抱
乜都唔包 加比人工 仲要係旺季飛
好朋友就冇計喇

咪當去旅行 有咩所謂

請朋友嚟日本觀禮
唔使佢畀人情 但唔包機票住宿 大家點睇

小學雞既幻想世界係咁講義氣架喇
南極都去

屌你老母，人地結婚洗撚就你咩，人地當你fd叫你去，你覺得吾值咪唔撚去囉，有你呢啲度縮fd真係慘

最撚有趣就係呢句，你啲fd冇budget剩係夠錢去m記，你係唔係就撚埋佢地去m記搞？

講得好 不過吾你老母

你痴左邊條筋
依家你結婚定你朋友結婚
洗唔洗就埋你冚家

講真句又唔係好奢侈叫你去歐洲唔知邊個小國觀禮
如果你真係有經濟上困難既 做左咁多年好友應該會諒解
等同你做左人地咁多年好友都應該要諒解人地係外國搞婚禮 唔可能afford到請晒冚世界咁

唔Friend 就唔去

真係Friend 果少少就算
依家日本機票其實好撚平
佢請得你一個 就好多人都要請

平平地 自己請多幾日 當旅行有1日去婚禮算........

邀請你啫
又唔係賺你人情
唔想去咪唔去
有錢有時間咪當去個旅行兼賀下人
唔駛講到畀唔畀面咁難為嘅

你真係俾唔起咪唔去囉， 人地一世人結一次婚， 唔通為咗你唔去日本結婚咩

如果真係朋友， 你去唔到應該唔會怪你， 如果怪你既， 你都唔洗放呢個朋友係心入面

我會拎張機票返公司claim公數錢

佢睇死你無可能結婚啫

真fd既 即日來回都值啦
錢無左可以再搵者

由細玩到大，重要唔洗俾人情都唔去
你都應該無當佢係朋友

畀我有藉口去放假我去啊

不過都係睇你地有幾fd,
新人想邊度行禮你管唔到，
如果你認為唔包你機票/住宿係過份，
而你又afford唔到/唔值得咪唔好去，
好過你去完心入面有條刺，影響友誼

老死就點都去啦 普通朋友就算

再熟都唔會自費
老馮？當我水魚？

你都唔想去架啦，咪作個藉口話做野真係行唔開，佢結完返黎約食餐飯時再封返一千蚊人情算數囉

日本姐 咪順便當去trip

死窮撚

屌你老母 咁你咪直接同佢個fd嚟唔到
如果係真兄弟 經濟問題呢啲實會明白

不嬲行禮要機票都係新人包架啦，請得人嚟觀禮就預得要包，唔想包又想有人嚟觀禮就好心揀個百零蚊去到嘅地方。

揀日本行禮又唔包機票住宿就唔好預多人嚟

其實來回一晚千五至二千頭，又唔洗俾人情
你咁樣仲嫌你個朋友唔包你玩，仲話係好朋友，算吧啦你

如果知你冇經濟能力直接唔請你

回佢：出年再結先去啦

而家d人覺得朋友結婚要就埋自己咁搞笑嘅
人哋係普通收入但又嚮往日本行禮咁又點？有必要問過你？
你去唔到咪唔好去囉 佢屌柒你先po上嚟都未遲啦
所以幾時都話結婚真係廢時搞呢d門面嘢
根本就極少人係心地好+真心祝福

唔係夠唔夠frd包唔包人洗費
而係你地真係好撚frd既你直接同佢講冇錢去唔到都冇問題
你咁上黎問得
其實你都未熟到可以咁直接同佢講啦

想去就去
唔想去就唔去

真唔需要理人點諗
你唔會做一件事滿足到全世界的人

當順便去旅行ok既

3日2夜，我都去過，又係乜都唔包，但去到飲食車錢都係佢比，大家frd 底，咪當行下囉

樓主咁撚度縮，我係新人都唔想請你去

人地鐘意去邊結關你春事咩，去又一句，唔去又一句

講咁撚耐原來係窮撚發窮惡

唔緊要啦，咪答佢唔去
最多一世少個朋友

我結婚，香港擺酒，我中學老死話佢揾到份炒散，請唔到假，擺之前一星期通知我，我都無乜野，唔通砍佢老尾咩，咪當識少個朋友，真係無所謂

咪當去旅行，負擔到咪去

台灣我都去啦
又係由細玩到大

窮撚

估唔到咁多人覺得唔需要包

死窮撚 男人老狗搵多啲錢啦
日本機票都買唔起

真係唔洗
係香港擺酒會唔會包埋你車錢去 ?

可能要包埋樓主買衫裇髮錢再搵大轎抬先請得郁樓主

同佢講 下次先到囉

熟既話全自費比埋人情都無所謂
唔熟既就不了

佢知你毒撚今世都唔使旨意結婚

要人包埋真係好撚肉酸，係friend 既你唔掂照直講都唔會有野。
我個fd 嫁去美國我成班friend 一齊去添啦，講真真係睇佢對你有幾重要。

痴撚線 點解要包你

你唔去咪唔好去囉

Yes bb

日本咁撚近都要諗 你話歐洲就話姐

樓主都係想人包食包住包機票姐 最好就幫你搵埋條女俾你包屌

唔去比乜鬼人情

乜而家興唔去都要比1000人情

合理

1.做兄弟姐妹有機會包曬兩樣

2.淨出席觀禮晚宴等既話就多數唔包 但唔洗俾人情

利申：出席過兩次海外婚禮 前者後者都試過

真心 咁多人都覺得唔洗包？
去過一次沖繩新郎哥包哂機票酒店 咁當然人情就大家識做計返咁上下 但咁做成件事好睇好多

其實佢唔包你都知你份人唔夠老友 一陣包完你你機票開費但你人情只比$1000佢蝕撚到入肉

睇法就係唔包好合理，唔使俾人情都算係有心意，你有權選擇去唔去，唔想去咪唔去，無話唔俾面，好過你去完呻呢呻路咪仲唔俾面
夠fd既窮都一樣照飛去，話晒人生大事,唔夠fd係香港一樣可以唔去
BTW去轉日本都考慮咁多，去一轉感受下人地既幸福當俾動力自己努力搵$啦

我覺得朋友唔包好正常

係呀！唔包機票同住宿

包你前一晚dinner 正日觀禮夜晚dinner

但唔洗俾人情

好合理丫

相反如果佢包你住宿機票咁就要俾人情加送禮啦

簡單總結：

被邀請海外婚禮

做兄弟姊妹（全包 or 包其中一樣）

朋友出席（包=要俾人情）（唔包=唔洗俾人情，但可以選擇性送禮）

我覺得唔包好正常
包左先煩啲人一定嫌三嫌四

其實要上黎問既話 唔去都得啦
反正都唔係好FD

我下次去日本你先結啦不如

好簡單 佢唔使你俾人情
即係佢冇諗住賺你任何錢俾佢"夾錢"結婚
無論你其他洗費用幾多佢一蚊都收唔到

如果單以請你呢一個人咁計 佢係蝕架喎
佢咁都肯 證明佢真係當你老友 想你黎見證佢嘅人生大事
咁如果你就對佢唔係咁樣黎看待嘅
咁無謂勉強自己

有你咁既朋友真係三生有幸

其實老實講啦，去得唔開心不如唔好去，個婚禮人地嘅，又唔係你嘅，當你frd先預你啫，廢事一陣你怪返人唔請你去啦，但我相信就算你真係唔去，佢都會明嘅

同佢講 下次先

有錢有時間就去, 冇錢 or 冇時間就唔去
喂大佬呀, 係香港行禮唔得咩 你去日本honeymoon又想要免費兄弟?
你老婆係日本妹就話合理D

問得即係唔想去 咪同佢講無假囉on9

當去個旅行囉

有樓主呢種朋友真係三生有幸
唔係諗住上黎會有人撐你掛 ?

屌你老未，真心當人係fd嘅話，邊度行禮都會去啦，咪當自己去個旅行囉，幾千蚊都俾唔撚起咩

我係你我會照封人情Tim呀

人地又唔係迫你去，你自己都要諗下外國行禮，人數有限，主人家都留個位想你出席，你條度縮撚就左計右計，同你做frd真係乞兒

啱呀

就算你俾人情，你又俾得幾多丫 五佰一仟？
你老未餐飯都未必夠俾啦

人地當你frd先請你

一睇個post幾驚講緊我
月尾我都係日本行禮，因為我唔想擺酒做show
但一生人一次既大事又想行次教堂浪漫下。

不如同你分享下新人既角度，
唔知你朋友係plan好哂先邀請你定點，
我自己係先決定地點，再問啲最親最frd既朋友有無興趣黎
Count好人數先再揀教堂既。
但問既時候講明要自費，負擔唔到可以唔黎。
如果你朋友都係用同樣方式問你
你無錢其實可以直接講。

點解唔包機票酒店，因為除左朋友 仲有屋企人
當男女家屋企人一共10個好未？
一個人機票加酒店至少三四千
即係屋企人個度都俾左三四萬，加埋朋友既話 十萬走唔甩
場地？婚紗？禮服？攝影？婚禮完請食餐便飯？呢度又幾皮
仲有唔係個個朋友都今日黎聽日走
有啲想玩幾日既，有啲真係拎唔到太多假
我要同你plan埋？ 定出席個啲俾bank ac我每人過一晚酒店錢俾你？

可能你覺得無錢唔好學人外地行禮啦
其實我人生大事想去邊就去邊
邀請你 黎到就黎 黎唔到就把撚就
如果要又就你 又就佢 呢樣個樣
咁我係返香港擺酒唔撚好？起碼有人情回下本。

諗下人地婚禮意思係乜
再諗下你係咪真係當人係好朋友
由細玩到大都唔一定係好熟。

利申 放心我一定唔係你朋友 唔洗擔心
因為我唔會請啲好似你咁既朋友
我啲朋友全撚部都真心想黎 仲送結婚禮物俾我

屌你 有你依d friend 真係慘

你都戇撚鳩
去邊行禮都要諗埋你呢個朋友?家陣佢同你行禮咩
你冇錢嘅大不了咪唔好去囉
喂講真真係好朋友嘅首先你一定唔會計埋呢啲婆奶數
二來你唔去佢都一定唔會怪你

點解要包埋你機票住宿
好朋友洗乜計較咁多
你咁樣計得不如當佢普通朋友算啦
俾我老死要去第二度結婚 我買埋禮 加機票住宿自費都覺得值 老死結婚一生人一次 如果我因爲計較而唔去
我諗我日後一定好後悔
樓主繼續活係自己世界 繼續計較 要人就 少少付出都唔肯
人大左就會發現你身邊再無任何朋友

依家佢又冇逼你去

你都戇鳩
真係FD就唔會斤斤計較啦 你同你手足會唔會計呀?
再者咁大個人無正常理財?咁大個人同人講無錢?
如果咁大個人都無理財習慣死撚左去啦
去行個禮當去次旅行用得你幾多?
如果我係你兄弟 見到你咁同我講 你唔撚洗黎添啦 立即絕交

你都講都咁樣
則係唔想去啦
咁咪唔好去囉

依家人地結婚定你結婚 做咩要就你 你冇撚嘢吖

人地夢幻婚禮嘅budget點解要因為請你條撚樣而減少

朋友結婚唔祝福 仲要怪人唔包機票住宿咁撚自私

你冇錢咪唔好撚去囉 多你一個唔多 少你一個唔少

如果真係咁好朋友
應該會代入新人度 如果請埋我 對佢負擔係咪加重咗呢

好明顯 你唔係。 仲係大難臨頭各自飛嗰隻

Sorry wo ! 點解夠frd就要包先？ 結婚難道係落街市買餸？可以講價平啲？ 如果主人家乜都包哂咁都幾富有喎 唔講富唔富有啦 結婚兩家人既事男女方都有親戚好友個個都要顧下經濟能力咁不如係香港行禮啦 又方便又顧得哂所有人
樓主真係金錢有困難阿咪同個朋友三口六面講清楚睇下有冇辨法拆點佢啦，開post做咩姐？如果人地結婚想去自己一個鍾意既地方行禮都要比人講三講四，樓主你自己諗清楚係人地唔當你frd定你唔當人地係frd

公道講 正常海外婚禮都會包酒店/機票是但一樣
好現實 前排有同學日本結婚 嫁有錢人 包哂酒店機票請人黎所以好多人出席
樓主竹馬唔包可能有經濟問題或者點 未必姑寒
但樓主就一定係斤斤計較既人

因為你一個嘅經濟能力，要就你邊度擺酒。

你講出嚟唔覺得搞笑㗎咩

講到由細玩到大但計較個幾千蚊，仲要係自己洗既

結婚人生大事，真係老死既，無錢就借，無假就請no pay

假如有包機票酒店，我比個封人請都一定會cover 到本身呢啲洗費

講得出無錢無假，所以去唔到婚禮既人，應該本身同條友唔係好熟先可以有呢啲做藉口

如果真係由細識到大 我會自己搞掂機加酒去睇
頂盡咪幾千蚊 你俾禮金咪又係咁上下價錢
錢可以再搵返 真心朋友結婚咁開心既事我唔想錯過

講真結婚，又未必一定要跟足人地個套既，冇話正唔正常包定唔包

Whatapp
WeChat
FaceTime
是但一樣直播行禮咪算

通常熟嗰啲會最少包機票，唔包即係同你唔熟預你唔去，所以你唔去唔緊要，新人無預你出現

連登仔個個屋企大把，去日本當落街市咁，唔使理佢哋

幾千蚊禮金，真闊綽

人人把尺唔同 唔好咁小朋友

你講到樓主要同你把尺一樣，話你闊綽有咩問題？

咁你唔諗下朋友經濟能力
佢去得就預左有人去唔到
你咪直講去唔到囉

度縮撚仲想開post搏同情，傻撚咗個鼻

呀豬呀狗封人情都要一千啦
咁老死封幾千我覺得係basic

機票酒店5千乜都夠啦
十幾年老死就算香港搞
份人情都咁上下啦
定係樓主平時去飲熟唔熟都一律500？

我都係咁話，如果當你朋友明知山長水遠要你過去觀禮好心機票都都包返張啊，如果真係無錢請朋友去咁不如自己親戚去觀禮就算啦

我都係日本行禮
屋企人就食玩訓一個星期全包
d老死全部自費仲封大人情俾我
我唔係大富豪，所以無樓主default咁諗所有野全包
都係行完禮果晚請佢地食飯
或者一齊活動果時有洗費就搶住俾
我d老死全部都好開心我邀請佢地去觀禮
即刻仆到去請假同訂機票酒店
我都好衷心多謝呢班一世朋友出心出力到賀

其實講咁耐
樓主都係同朋友唔夠frd姐
係香港擺酒封人情都要錢啦
你將封人情換機票酒店咋嘛

咁包左機票你又俾唔俾人情呢？
係香港擺你又叫人包你車費？
樓主朋友應該都唔係有錢人，鐘意點包都得
樓主其實係同朋友唔夠frd先諗咁多野
咩俾唔俾面
真朋友叫到我實仆到去賀佢
仲好感激佢人生大事有預我

樓主擺明經濟能力有啲拮据，分分鐘自己每個月就住就住使，兩年都去唔到一次旅行，咁又點比呢？
多啲體諒別人啦

好多時都係咁，當自己俾錢去旅行

問得出既都係fd極有限，咪直接話唔去，人情都唔俾，返工不了一切照舊

通常海外行禮會喺香港補擺婚宴，海外就得至親，香港就朋友嚟畀人情
咁樣唔使考驗友情，大家好來好去無咁樣衰，應該係最圓滑既處理方式

係呀 咪撚去啦你就 咁撚度

你想點？are you on 9?

好明顯
你兩個唔係好fd囉

如果你當佢係老死，你唔會考慮錢既問題或者諗點解佢唔考慮下我既經濟能力

如果佢當你老死，佢會一開口就話包晒你所有野，最緊要你到

你一睇就知係食飯拎唔到個銀包出嚟果種人

其實有乜考唔考驗
咁大個人去咪去唔去咪唔去
邀請人嘅亦唔應該預請就一定會到

擺酒亂放炸彈都仲可以陰謀論話佢想屈你唔去都畀半份人情
依家呢個case 乜都唔駛畀只係答一句都扭扭擰擰

洗到幾多錢

最多咪幾個月人工 有幾閒

成個post都話咩唔夠friend先唔去，唔係考驗友情係乜?
現實咁多人情世故要考慮，又唔係個個都大把錢一年去幾次日本唔使諗，點會真係去咪去、唔去咪唔去咁簡單既問題
唔去最少都要諗個藉口啦，唔通直接話自己係窮撚咩

咁你朋友係男定女，你朋友同佢另一半香港人定日本人？

由細識到大 知你咩人 唔會介意

一世人一次
可能人地恨左好耐去果邊行禮 但求自己開心唔好後悔
有心嘅 真係好熟嘅自然會去 而唔係要人地就返你係本地搞 唔知嘅仲以為你有份出錢擺酒

佢地唔係去歐洲外國果啲都算係咁啦
日本住宿機票有得幾貴
一次日本行禮睇清哂所謂好熟嘅朋友

btw 就算係香港搞 樓主呢啲人都一定話咁熟仲要我比人情

岩岩上網check 埋

Tasmania 7000內 再轉去南極
Buenos Aires 10000蚊內 再轉去南極

就算報考察團都講緊1萬蚊美金咁上下

老死結婚一生人一次 幾貴都洗啦

日本對比下幾千蚊真係好小事

推到朋友睇到

算啦
3幾千都要上網求屌

屌 你咪當去旅行 順便有一日係觀禮咪得囉

我親戚嫁泰國華僑. 結婚,包當地食宿唔包機票. 甘樣都合理.
去得外國WEDDING, 等如到左人地家鄉, 我認為對方要盡地主之誼否則唔好請人去.
如果兩個都係香港人去咩Q 日本結婚?? 玩鳩人啊? 仲要人貼機票酒店去呢D濕鳩虛榮WEDDING? 要用大棚既錢去幫佢威威. 如果係甘作為朋友我一定吊醒佢. 同埋我去日本都唔會去佢個鳩屎WEDDING.
又唔係同日本人結婚去咩撚野日本啫. 夠薑包撚晒, 甘大棚都一定幫你完成世紀婚禮. 如果要我貼兩個傻西去完成D咩夢幻婚姻, 我得三個字俾佢! "吊你啦"

機票連食宿幾千講到洗幾十萬咁

不過佢哋又小家，包張廉航機票感覺大家好做啲。
其實又無人迫你去，咁份感情唔夠去一轉日本嘅洗費咪唔去囉

廿你老味

其實搞婚禮邊個唔係虛榮？就算喺返香港搞都一樣係虛榮㗎啦。

機票連食宿可以係幾千都可以係幾萬,視乎你點玩.
計埋機票連食宿公司扣假. 無一萬?? 你話你收最低工資甘就可能無.

如果真係FD子, 又點會要好朋友跌錢貼自己虛榮. 當然朋友上市公司CEO大撚把錢,兼成日撚去日本. 甘OK.
似乎樓主唔係. 如果有大把,唔洗開POST.

當然你可以講無迫人去, 不過你邀請得人. 人地就要拒絕你.
人要面樹要皮, 你開去日本,別人要拒絕都好無面.
所以一係自己出個優惠D既OFFER, 貼人地小小. 唔好要人跌晒.
一係唔好請. 人地收到風, 話要跟去就一件事.

由細玩到大但咁都要諗 姐係佢係你心目中唔係真係咁老友啦

同你結咩依家
你Afford 唔到咪唔好去

你都戇撚鳩既. 你結左婚未架.
你為左虛榮先結婚架?
係香港結婚行禮擺酒, 係儀式係傳統係公布親朋好友.
有喜酒就有禮金, 有來有回, 你來我往.

吊你老味, 如果請你黍飲又要收禮金,又要你夾返今晚果餐你OK無?

絕交

咁佢係包所有人唔包你定個個都唔包呀

屌你老母 你老未係去觀禮呀 去玩呀 洗乜撚野幾萬呀
公司扣假又扣幾多呀 你幾日成萬蚊？

屌你老母 真係弱撚智

計到點撚樣有一萬未呀 屌你老母

其實唔洗你比人情咪已經係顧及左你囉 份人情比你用黎幫補買下機票 你想人包咪又係無顧慮新人經濟能力 包得一個就要包第二個 比其他人知又會比人說三道四淨係包你一個

你都戇撚鳩既.
O撚K S鳩RRY
閣下人工好撚低, 愿意屈UO 0晨機, 住官材.

我太撚睇得起你. 梳撚鳩

講到尾都係企邊度睇嘅問題
老老實實如果我結婚都仲要因就d朋友而唔去自己想去嘅地方結
咁我仲係咪辦緊自己婚禮
所有野就梗係首先從自己出發
之後先考慮埋人地
而家喺日本搞婚禮
虛唔虛榮我管唔到你點睇
總之一對新人就係想完成自己願望啫
循例都要邀請下最好嘅朋友黎見證
如果個朋友個著眼點係覺得咁樣係跌錢係蝕嘅
咁咪唔好去囉
咩人要面樹要皮人地拒絕好冇面啫
喺得外地擺都預唔係個個到到啦下嘛
「要顧及朋友唔好跌錢
所以自己包唔起人地機票住宿就唔好搞」
如果個新人係發脾氣話d朋友唔去
先咁鬧都未遲
而家人地都冇話d咩
淨係邀請你去日本觀禮
屌你一係去一係唔去
仲要屌鳩人地唔包你去
妖咁你咪去啦

老實講
香港呢種「傳統」先真係虛榮

了解咩背景先
你話佢係「去」日本
即係唔係長駐日本而係香港特登去日本搞啦
如果係咁，我又覺得佢應該都預左唔係咁多人去

而當你會猶豫嗰陣，證明有兩個可能性
1.好似樓上咁講，你地未熟到值得比幾千蚊去觀禮，咁嘅你唔去又有咩所謂
2.你地係熟到老死，但你真係付擔唔到，如果佢係你老死嘅話佢應該會明白至係

不過你講得出佢係「恃熟賣熟」，都唔慌熟得去邊啦 講到好似你買機票去日本佢有得分咁，佢開旅行社定航空公司

咁點解公布就要擺酒？
傳統上大有大搞，細有細搞，講嘅就係一份虛榮心

幾萬我又無問題喎
宜家教你呢條死窮撚點樣平去呀 不過你窮到幾千都斤斤計較咪柒囉

你又要嘈去日本貴 又要去觀禮 又要大花灑咁豪飛豪住 無撚野呀 有你呢d 又窮又咩都計既朋友真係好撚慘

講到尾原來係要人地貼大床俾你去祝福佢

呢d 咪窮得有骨氣囉

唔洗幾萬去唔到日本架 我無錢 但我係要用幾萬蚊去呀 吹咩

請唔到假都要比你當識少個朋友真係乜撚事 小器到你 扮咩無所謂

不嬲destination wedding 乜都唔會包架啦，可以filter好多唔係好熟嘅人，唔似香港搞咁要請好多人

拒絕人點會好冇面

你又唔係老細出糧比我
就好似physical sales 同mk保險妹叫你做問卷一樣

UO凌晨機我飛過去為個fd都坐得開心啦
下下都要貴賓式享受先得
你要人當你朋友 你有冇先
定係有著數就朋友 冇著數就契弟呀

你覺得唔值咪唔好去囉, 如果你窮到人情都比唔起係咪又要屌佢做乜擺酒店唔擺酒樓

首先你要睇. 本貼你有人惆悵緊去唔去.
本身無咩錢, 唔去又驚無面.
你都試講自己婚禮. 自己出發, 何必搞著人地?
循例都要邀請下最好嘅朋友黎見證,你就要考慮你地既感受.
特別係要好既朋友.
如果你話我為左我自己完成自己願望甘好朋友就係樓主,好為難. 甘你又情何以堪?
你可以話好簡單, 一句去一句唔去. 如果甘簡單唔會有呢張POST.
其實, 好CARE個朋友, 請一個唔請一個都死.
不如自己去遊行結婚咪OK囉, 何必要香港一大堆人陪去啫.
甘咪無人會有呢D事囉

甘你幫樓主解決問題囉, 你貼佢. 甘佢唔洗愁啦.

真係弱撚智 我去歐洲背包玩左成個月都未用到4-5萬

同我講去日本幾日用幾萬

弱智就彈開啦 柒頭

為難咪講囉傾囉
為難又要屙屎唔出咁扭扭擰擰
你想要d咩你都要講架
我結婚係搞著你？
講到咁，我諗朋友都唔係啦

喂
一個人嘅朋友就有不同背景
點樣有個方案fit哂所有人？
唔得吖嘛
咁複雜就唯有從自己出發架啦
又唔係撳住你黎搶
我請得你 我預左你有機會會唔得
合理嘅 朋友唔會計較 之後再補祝囉
請你原來令你為難，但你又唔直接講有咩難處
唔講就算，你又要喺度怨
同你結咩而家

我寧願你不是我朋友

人地嫌UO如坐針氈
唔頭等點請得郁佢
唔套房點得到佢個無價祝福

師兄隻手指幾靚

有 手指甲白雲

其實我覺得好簡單既一樣野者

你覺得個FD值唔值得你洗一萬蚊去日本幾日
值得咪去囉
唔值咪唔去囉

好老實講，就算係香港擺酒，都唔係個個值得畀果一千蚊人情

真係好醜怪 我係佢朋友知佢咁諗野一定絕交

要求多多 又窮 教佢平d飛又要嫌飛凌晨機

屌佢老母 送頭等俾佢好唔好

利申 岩岩check 完 日本平到盡大約2000 來回

現實d講
要請假飛去
你要拒絕就好多理由嘅
人地亦唔會講d咩
反而香港擺酒就真係捆綁式

1千蚊人情 唔係問題

有次 食唔飽先火滾。。。要再去食m記宵夜

真係friend就一定去

呢個post入面嗰幾件極品真係完全將陣窮酸味發揮到極限。
冇錢又要面，莊閒掉轉晒，夾硬講到人地結婚應該考慮埋你條粉腸有冇錢去觀禮同會唔會傷害到你個玻璃心。
如果你窮到搭車都冇錢，主人家係咪要係你屋企樓下擺酒？

無次食得飽

伸利：肥仔大食窮忍

到時就怨點解唔顧及下佢感受 唔好結

人地去得外國行禮就預左唔會香港擺酒咁咁多人出席到架啦
佢依家逼尻你去咩 佢逼你去俾說話你聽就唔岩啦
咁人地結婚梗係簡自己鐘意既方式去結
都係當你朋友 覺得你有可能會自費都黎先問你
咁你唔黎咪唔黎 都係mark返人數安排遮

人地結婚喎，你仲要人地就你呀？

我俾唔起人情應該唔好擺囉佢地 有冇諗過我

1個告啤搶你4個

又foul乜撚野

上面有個人覺得你請得我
我要拒絕的話我會好冇面
點解你唔考慮下我要我跌錢

講到人地結婚係個掠你水自己呑嘅局咁

你真係乞丐嚟 人地已經唔使你俾人情，仲嫌3嫌4 ，你咪撚去啦！

我沖繩搞，包CX機票同4星級住宿，4晚3夜，食飯嗰啲自費

最後得1pair 朋友出席

最後要啲攝影師黎撐場，屌

個post一開頭講到無咩特別 問人點睇 人地答完你又唔多接受 仲要話自己個好朋友恃熟賣熟

當請唔請人？

唔去咪話唔去

就係呢啲on99嘅人心入面唔想去又唔撚直接講
跟住周圍唱人好似人地挾持你咁

考驗友情講到唔去就會被人降grade 咁
如果對方真係咁仆街你可以咁講
但依家只係一個邀請

人到二三十差唔多個個月都有炸彈
單單都當考驗都幾唔得閒

個人覺得應該包食宿先好學人攪旅行結婚，
所以不嬲話旅行結婚係貴過擺酒

除非你親戚好有錢或者你唔介紹你個婚禮得小貓3，4隻。

呢d 睇交情架姐

如果你話由細玩到大應該唔會計較咁多

咁筍都無人嚟係時間問題？

同人講你請唔到假咪算

咁你又有無顧及佢經濟能力

你呢啲先叫恃熟賣熟

又無人迫你去 覺得唔值咪唔好去

香港人出得國 如果只係普通打工仔
拎annual leave 去 已經要諗
出國就要再諗
果到我想唔想去三諗
最後睇你幾重要四諗

如果唔係屋企人 都幾難叫人去。。。

日本邊頭行禮？🤔

應該係時間問題？

如果有困難咪問下新郎囉 之前有朋友都因為經濟困難去唔到個兄弟到觀禮，新郎知道左包晒機票酒店 後來個朋友好景之後請番新郎兩公婆去旅行

搵唔到人湊仔，請唔到假，唔夠熟？

如果係老死嘅，專登請假都會去

就係咁啦
而唔係有屎唔屙谷到實

原來連登仔個個咁有錢，幾千蚊唔使點諗，幾萬蚊先要考慮下

要諗咪唔好去，但唔好講到人地迫害你咁

正常出國結婚唔會預請朋友囉，不過上連登都開咗眼界

有人會請有人唔請
點解請就係唔正常

近近地當去埋旅行
不過如果係好fd先會去

唔知，無再問
通常都係女仔嗰邊話唔得
又話請唔到假又剩

拎唔到Annual leave 冇辦法啦

不過我已經預早左一年講

過咗去就算

咁可能真係請唔到假

如果你請我我唔識你都會去

正常？esdlife 好多都包埋機票住宿
其實好睇個人經濟狀況
無話正唔正常
旅行結婚都預咗幾十萬
我係唔想係香港煩擺酒
同埋冇朋友先會咁做

我知實大把人會去，不過我當時梗係淨係請識嘅人啦
我唔想3唔識7去我個婚禮
去半日之後就自己揸架車去自駕遊，住我酒店拎我張機票

咁我不如係沖繩請啲臨記過嚟仲好

如果平日搞又無假
俾著我都會借假買即日來回貴1倍機票自己磅水都去啦

因為香港不嬲正常嚟講，旅行結婚=唔擺酒=唔想請朋友
可能而家廉航多，睇連登都感覺時代有啲唔同咗

我諗應該係旅行結婚=唔擺酒=唔想請唔熟嘅親戚朋友
喺香港擺 四大長老多數都要你請埋d嗌唔出名嘅親戚
旅行結婚就避左

exact7y

我有朋友都係
我另外仲有俾人情
真心朋友唔會介意呢d